發展局：香園圍公路助完善大灣區一小時生活圈

連接蓮塘/香園圍口岸的香園圍公路，將於星期日早上8時正式通車，今日舉行通車儀式。

發展局常任秘書長林世雄致辭時表示，新公路啟用後，能有效改善北區及沙頭角公路的交通負荷，同時可分流文錦渡及沙頭角邊境管制站的過境交通，再配合連接深圳蓮塘口岸的深圳東部過境高速公路直達龍崗，經惠鹽或深汕高速公路通往粵東，為香港及深圳東、惠州及粵東間，提供有效率的跨境通道，進一步完善粵港澳大灣區一小時生活圈的佈局。

條公路通車又點，個口岸呢

你覺得到時仲有關口

個口岸先係真正大白象
比例上仲貴過膠鐵

果到無論深圳定香港都好荒蕪，通嚟for貨車行？

代替沙頭角同皇崗，皇崗重建後一地一檢，直接公安管理香港出入境

皇崗重建17年深圳政府已經開始研究，好似係要配合河套區 皇崗村舊改 福田村海岸城舊改項目。 所以你見到香港政府都好配合深圳去發展古洞北，成個片區出哂嚟。

發展局文件透露，假設到2030年深圳居民可以免大陸出境簽注到訪香港，預計新口岸每日最多需要處理客流量30,700人次及車流量20,600架次。

又呃人一小時生活圈

你班官可以返英國退休

佢無錯，不過係支那人既生活圈

北區樓價gogogo
候志強大勝